# ABC64

2018-04-28

## テストケース

不明

## A - RGB Cards

- 3つの数字を結合して4の倍数かどうかを判定する

## B - Traveling AtCoDeer Problem

- sort_uniqして差の累積和を計算すればよさそう

## C - Colorful Leaderboard

- 色はスコアを400で割ったときの商で分類できる
  - パターンマッチで捕まえられる

- 最小値は3200以上の人がほかの人たちと同じ色を選ぶときなので、max 1 (ほかの人たちの色数)

- 最大値は3200以上の人がバラバラの色を選ぶので、ほかの人たちの色数+3200以上の人たちの色数

- マップで数を管理します
  - 実装し終わってから気が付きましたが、それぞれのレート帯の人数は必要ないのでセットでよかったです
  - とも思いましたが、3200以上の人たちの人数は必要なのでマップじゃなきゃだめでしたね

- 最初に実装したときは3200以上の人たちを`min a / 400 8`として同じようにマップにいれて処理していたのですが、どこかで失敗しているようでした
  - どうしても原因がわからなかったので、マップではなくセットを使い、3200以上の人たちはセットに入れずカウントするように変更しました

## 振り返り

### C

- セットの簡単な宣言の方法を学んだ
  - OrderedTypeを`module`で宣言せずにMake()の中に直接入れた

- パイプをつなげるときのうまいやりかたを学んだ
  - 無名関数で引数を取るようにして、引数のパターンマッチでうまいこと指定する